點解咁多人話讀大學冇用？

係咪因為升唔到大學至咁講

我有個叔伯 年年新年都大大聲話大學冇用個個高分低能咁

我諗如果佢果兩個band3既仔女入到仲會唔會咁講

窮人生仔XXX

都有人話master冇用

因為讀博士先有用

有西用咩
買唔到樓
溝唔到女

利申：工程科大學生

一陣又有人拎steve jobs呀 朱克伯格呀Bill Gates呀
你睇下呀 點解人地無讀大學都乜乜乜我屌

因為葡萄

對於叻人黎講（唔係研究類）係冇咩用
對蠢人黎人好有用
如果你能夠唔讀大學
自學到大學知識 你跟本唔駛讀

睇下你乜大學姐
Bu city edu咪狗屎lor
Ust cu hku 咪有用啦

你講得好啱

好簡單問
未讀過大學覺得讀大學冇用，但有大學收你（非ou），你會唔會狗沖？
讀完大學覺得讀大學冇用果d，如果有得即時你取消你大學資歷，你會唔會狗沖？

生存係世界冇用架，又要生老病死。

因為今時今日真係幾多工種唔洗高學歷收入都唔低
仲有香港人其實好有錢,大把人上一兩代撈起,依家年輕一輩根本唔洗做都得
你見咁多工明明成日請人,但請極都請唔到,又唔算辛苦就知大把人唔洗撈

個個fg考aco有咩用呀

讀Science咪又係咁

地盤雜工都高人工過fg 大學

呢堆全部都係名校drop out
讀唔讀大學同讀唔讀到大學係兩回事嚟嘅

有冇用係睇你係咩環境
隻魚有腳，對佢都唔會有用
但隻馬有腳，佢可以跑
世叔用唔到，唔代表冇用
只係夏蟲不可語冰

魚有腳可以踢尻其他魚 同埋可以踢水遊快d
好似係

有啲人讀完大學變廢柴
有啲人讀完大學變成功
有啲人冇讀大學變廢柴
有啲人冇讀大學變成功

一定係唔單只係廢老
同輩都係咁
佢地讀唔到大學就話
你個科都冇用 乞食

姐係點

有錢=有用

兩面睇，
升到既人，唔想咁多人有大學讀，所以話冇用。
升唔到既人，不屑人地有大學讀，所以話冇用。

結論:只會聽到人地講讀大學冇用

點會無用
就算讀唔到書入大學都有好多機會俾你體驗唔同嘢
知道自己不足 鍛鍊自己 攞經驗
全部都係寶貴野嚟
得啲傻閪先會覺得自己早幾年出嚟打工賺錢好撚醒

因為大學畢業後，太多畢業生以忘記課程內容自嘲，久而久之有啲大學生由自嘲轉化為自豪

佢地本質上係無大學生內涵，但內心想收大學生價錢。

根本無將知識學以致用，有咩可能實現知識改變命運呢？

而社會同經濟體系其實會自動淘汰依啲人，所以讀大學，如果個學生讀到終生知識嘅，唔會無用嘅，只係太多人既人生只得一張「實體砂紙」咁解啫

利申：水泡科，見識到咩叫一樣米養百樣人

姐係唔撚關事囉

因為港人（尤其廢老）只會覺得搵到錢先係有用
咁d大學生讀完都係搵雞水咁多 返工又under d 廢老
d廢老咪覺得自已好威威 所有大學生都係廢柴
再加埋馬雲呢d濕鳩d on9言論 廢老咪信到十足

大學帶比你既唔係收入 唔係成就
而係多啲選擇

最後成唔成功都係睇人

高分高能果堆 以呢啲呀伯所在嘅圈子嚟講 根本唔會識到

睇你讀咩科讀成點講真

讀大學至少知道呢個世界有咁多知識
而自己只係一個無知嘅垃圾

下面嘅option應該要還返3/4年時間同學費做交換先合理

利申唔換,因為大學得到嘅唔只係讀書同沙紙

舊公司有個同事冇讀過大學 話識親讀大學果啲態度都好有問題 唔荒搵得多
有次比我同第個男同事發現到做左幾年既佢 仲係搵緊fg既人工 笑撚到我地傻

入大學最大用處就係知道自己有幾廢

其實唔係而家個社會太著重張砂紙既話係無乜用
你係有料既真係唔需要大學都成功
無料既讀到博士都係廢 紙上談兵
同埋學校學到既只係理論 出到黎做野有好多因素影響你成唔成功 唔係話你讀得高分讀得好就得

大學學歷係好多工既入場券，冇學歷你連展示自己能力既機會都冇

吃不到的葡萄

好簡單答
如果取消我大學學歷我可以拎返幾年青春同學費.
我一定取消我相信好多非尊科嘅畢業生都會添.

香港有用,外國無用

用嚟識人r關係
淨讀書讀死書

9成人為大學學位而讀 唔理讀咩科 唔想讀冇興趣都照讀
四年過去 攞到既只有一張廢紙 頭腦一片空白
最重要既知識反而當垃圾 呢班人讀大學同買櫝還珠冇咩分別
好奇點解大學生讀咁多書唔嘗試下將書本知識應用出來
反而打份12K文員工 然後去怨人工低 因為你只係發揮緊中學生既能力

真心想投身依行點會做雜工呢？

由小學到中學到大學，自由度會越嚟越高，你可以做嘅野同揀嘅野會越嚟越多，
同時亦都慢慢意識到要為自己決定負責任同代價，
特別係大學個陣，你未需要諗生計，但係有好高自由度，更容易睇清楚自己可以有幾縱欲同放肆，鍛煉到自制力
見過好多大學生同時頭兩年住hall玩到爛曬gpa，第三/四年意識到原來自己前路會出事，成個人變曬

無碩士 點博士
無學士 點碩士

有人話錢無用tim

呢種思想同舊時老豆老母個代一樣

如果咁諗真係行得通既
老豆老母就唔會供書教學叫我地讀多啲書唔好出泥捱啦

傻啦邊個話入大學係為左讀書
梗係為識人拓展network啦

又係呢啲廢話

你會唔會打呢種工打成世呀

老咗掃街既咩就係候生做地盤雜工嗰啲人囉

比你發現咗
一樣道理，窮撚會屌人買埋d冇用嘢，因為佢冇錢買吖嘛

因為香港中小學教育同家長嘅教育目標係“一定要入大學”，學生比學業煩到死，唔會再諗下自己人生應該點樣過，淨係諗住入大學
你應該責怪嘅係家長同教育制度

事實
建造
飯食
紀錄部隊
起薪點同晉升好過好多乞食科

你出到黎，你見工點算，同佢講你自學？

我覺得有冇用係好個人
如果你本身係一個天才
讀書的確哂時間
對大多數人黎講
大學係一個成長既地方

你有李生, Steve Jobs實力
建立自己企業王國
仲打工咩

紀律部隊晉升？ 冇degree咪又係做死一世散仔

際遇比一切都重要，讀大學只係多個選擇。

個degree幾無作用都好，讀得上都要讀.

認真，唔好問點解. 信我.

利申:過氣degree

最緊要內心富足

讀唔岩科咪冇用

九十後如果唔讀大學拎筆錢買樓已經係有樓階級讀大學反而無樓，證明大學無用

應該買六合彩過世

拎讀大學既錢訓身利物浦
足夠買到太古城

問返你, 你覺得台灣讀大學有冇用? 點解?

阻力大咗游得仲慢

我唔係廢老
但都同意廢老所講揾到錢先有用
如果我中學畢業 俾一千萬我/大學學位
我會揀前者

條命係自己 人生又係自己
想比其他人出色就要自己去冒險

其實讀文科真係無咩用

利申 讀文科

通常話無用個啲人都係讀唔到

因爲見到大學生搵唔到錢

眼見D葡萄撚全部都會咁講 (因為自卑)
只有少部份會自嘲讀完冇撚用

入左大學年年玩盡hea盡緊係冇用

因為出到嚟人工同冇讀大學差唔多

咁我覺得係個人志向者
有人真心想做醫生 建築師 唔讀大學點做
讀大學就會搵到錢只係窮人一相情願者 （但唔係錯）

最好笑係嗰啲話讀名校有鬼用
但係就千方百計相信自己仔女入名校

窮毒撚乜都體驗唔到，
心理仲唔平衡過未讀大學嗰陣

如果有得拎返學費同青春
咁瘋狂讀大學，讀完再取消咪可以長生不老直到永遠

到時仲有邊個夠膽講讀大學冇用

讀大學除咗畢業拎沙紙之外，其次最緊要喺識人，讀得大學質素都唔會差得去邊，出到黎社會，做得野當然重要，識人嘅話就事半功倍

連登仔成日笑人讀大學無用，但係又話無讀大學嘅人無內涵無學識

如果長生不老只係不停做自己唔鍾意嘅事,我覺得意義不大

大學去到而家係基本入場資格黎 同你中小學一樣讀既野係冇用 不過咁基本都人有你冇 你話人地點睇你

最爽係玩左4年

但香港又有幾多個天才
個個都係普通人，係社會上既配角

佢哋係有讀大學，只係唔攞CERT

但至少都有抗衰老功效

剛畢業？？

呢個同意

講得咁口響，試下叫佢地入完u再退學，睇下乞唔乞食

前題係你讀大學既目的係乜
窮人仔女想脱貧咪讀大學
但而家藍領階級搵錢同大學生差唔多，啲人咪認為無用

我都有個朋友係人地讀緊u既時候已經投身社會
日日怨讀大學無用浪費錢時間
到最後人地u grad又自己仆去讀番pt degree
根本話讀完無用10個有8個係做唔到唔係唔想做

通常無機會讀,無計劃嘅人先咁諗
Bill gates o個d係有能力讀頂尖學府而唔讀, 佢地係連會考高考都讀唔店無得選擇

我身邊都有朋友以前成日話讀大學冇用
之後咪又死死地去去OU 讀PT degree
但最近得知佢讀唔掂，準備quit

新年講得最大聲讀大學廢嘅親戚，佢嘅仔女又真係讀唔成大學

人生唔同階段就有唔同睇法

十幾歲考緊DSE會覺得揀間band 1好過讀band 3
20歲當然會覺得讀過大學好過冇讀
到30歲40歲，讀大學呢件事係事業上面已經冇咁大影響力

ON9 大把工讀專科出黎先有得做 讀完D野得你先識 其他人撚識咩

講得出呢啲野分兩類人
第一類就係樓主講嗰堆入唔到大學所以葡萄嘅人
第二類係讀完大學但覺得讀嚟無用嘅人

利申：後者 非專科做緊份唔駛degree學歷嘅垃圾工 同自己讀嘅野完全無關

喺香港做咩都無用
因為啲人咩都無

阿Q

不如講下依家d大學生有乜撚野用

讀大學真係冇用，老豆有錢先有用

大學資源好好運用既係會有好多機會同識到好多人
比完學費之後走堂日日剩係識玩無所事事就緊係冇用

成日去旅行、年年玩o camp 食水煙 飲酒

唔係有冇用 係連讀大學揀科都要計性價比就知有冇用

就好似錢咁。有唔係萬能，但係無就萬萬不能

無用？唔升上去咪無用囉，想上去嘅話，少個master都無你份。
當然啦，如果做跑數類嘅就另計。

非專科畢業生路過表示不同意

根本唔關咩學校drop out事
你google下佢兩個屋企背景先
全部屋企人都有人脈 有家底

由三大grad嘅口中講咪有說服力囉
由班連字都唔識嘅地盤佬講喎

首先要定義返，咩為之有用

大學生活不知幾開心

咁急住岀去打工先On9
人生有幾多時間可以咁得閒

讀人類學/哲學？否則應該差極都有個譜
Grad嗰時我對份工嘅要求得一樣野，degree required，咁先對得住嗰幾年青春同金錢。

求撚其搵份倉務都高撚過你
你仲要晒4年青春學費
唔係話個個都係咁廢
不過自己知自己事啦

公司咪有呢D人,唔揾返自己讀嗰行,仲要日日老遠返到公司，日日俾阿姐鬧，佢阿媽真係生錯左佢

大學唔係冇用既

但香港係睇錢既社會
如果你想讀果科有ive 有degree
ive 早你2年grad 做多左2年個升幅應該同degree grad 差唔多
如果讀ive 既有返少少料 完hd 再pt degree

咁就4年之後一個2年經驗+degree
一個就得degree

地盤佬唔一定無讀過書
只係我覺得有啲老一輩唔明大學真正意義

所以Steve Jobs真係算唯一冇家底仲有唔係頂級名校岀身而又成功到嘅例子
但佢有際遇，steve前期嘅成功主要都係歸功於佢嘅朋友Steve Woz

移民好有用
易批好多
利申：成功例子

我有個疏堂阿叔，年年拜山都話d大學畢業既上司無鬼用，咩都唔識。又話讀大學晒錢，讀完無用。之後佢個女入左 OU，即刻周圍同人講話個女而家讀緊大學好忙，唔黎拜山。

冇大學畢業既人咪會咁講
多數都大學以上既人都會覺得大學係最基本入場卷

勁嘅人無讀大學都叻過一大堆高學歷咪可以串嘴講下囉。

唔好咁講
你唔讀大學都溝唔到女
係你個人無用姐

即係睇你份人係需要讀大學定唔需要囉
每個人唔同需求 成唔成功唔係靠有無讀大學

你想繼續升上去或者想叫高d人工就知咩事

其實你嘅有啲根本就好模糊。
可能有讀大學嘅人成功率係10％，無讀嘅係5％。
兩者都係有啲，但明顯地兩個有啲都有分別。
我相信當中關聯係數據上係好易睇到。

除非你真心想咁就一世，否則你就唔會咁諗。
後生出來做雜工，十幾年後你心態來越來越hea，認為簡簡單單又一日，萬一有日你被人安排做多一、兩件事嘅話，你一定唔做。

話讀大學冇用果啲，一係讀唔到大學，二係讀完都係撈唔掂，比個借口自己

利申：讀唔撚到

讀大學你入場券之一。
而家覺得冇用係因為你認為讀書勁等於讀屎片，高分低能，但係有一天你要見工、升職嘅話就好用。
當你高中畢業之後，出來做野做咗十幾年，識哂好多野，但老闆點都唔升你職嘅時候，除非個人因素，否則就係因為你學歷低，所以升都唔升你。

睇運、命水

呢層當然會有，但係有啲事點都會要自己爭取。
你一世好命好運，唔代表嘅好事做送上門。

睇你點睇，求知識既話有用，求財就算啦

兩個角度
一係好似你咁講係葡萄
二係由結果論睇
好多搵到錢嘅名人都無乜學歷
如果你認同搵得錢多等於成功
嚮呢個年代學歷同錢真係未必掛勾

請唔到人係因為專登出個不合理人工西福利想請外勞

而家港資仲係想繼續想玩剝削員工賺錢

港資賺幾多都係班上層老鬼食曬

而家香港後生唔同佢地玩 佢地咪要剝削外勞囉

其實好多大學生為咗將來工作而讀大學，依家大學比較偏向學術研究，其實唔符合現今學生需要，如果大學轉向工作主導，其實大學生根本唔洗浪費4年時間（可能2-3年就完成個course)

當禾含死㗎？

前排搭巴士，聽到個中年人話去大學做野
D大學冇禮貌，掛住禁電話都唔會禁𨋢個關門制
話咩讀到大學都冇用，就算佢自己個女入左大學都係咁，冇鬼用
咁掛住禁電話都唔禁𨋢係垃圾我都認同
但呢d其實係基本野，明明係d老豆老母細細個就應該教
講到底咪又係上一代教出黎
你連自己個仔/女教左十幾年都教唔到
然後就將呢d野賴落大學度？
香港人就係咁撚反智
細個就淨係叫佢讀書乜都唔理
到佢真係齋讀書讀到大學，就話佢除左讀書乜都唔識冇撚用
屌，成個教育制度咪又係d老屎忽搞出黎既

無碩士 有博士

唔同工要唔同學歷, 或者唔需要學歷. 其實都係睇你想做咩啫. 有啲工識技能 或者識人就已經夠, 唔一定要有學歷. 有學歷唔代表嗰一個人樣樣都得. 所以, 讀大學唔一定有用. 但係有學歷, 至古以來, 都係最快脫貧 (低成本, 低風險) 嘅方法, 又係真嘅.

有無用係睇個人思維
我有個舊同學讀書好勁，但佢讀到中三就無讀
依加佢做左老闆，仲要月入幾十萬果隻
未過30歲
真心覺得佢係天才

到你冇degree果陣
可能你連呢份唔駛degree學歷既垃圾工都搵唔到

但係喺美國咁多年, 我見到嘅係大部份人都係"入左𨋢唔會禁𨋢個關門制", 係等佢自己close (我都係 )

部𨋢唔禁𨋢其實佢兩三秒內就會閂.

old seafood logic. 有陣時真係無辦法

其實話冇用既多數係大學生出到黎做野先講
我識好多都係出黎做幾年狗就話讀咁多書咪又係買唔到樓日日ot俾人屌
讀唔到既不知幾想有個學位可以做返d舒服小小既工,

由得佢地啦 呢個社會少d大學生都係好事

你咁講讀ive 咪得囉
理論上大學教育係想畢業生帶領各行業去創新改變
做一個火車頭角色去推動社會各行業發展
大學各類型學術研究係將咁多年黎既經驗同數據整合
俾一個最有效率同最系統化既知識俾學生去應用所長
果班讀完都唔明自己做緊咩又自嘲冇用既人
好明顯係普及教育
令d能力唔到既人隔硬讀上去
而班咁既人
因為根本能力唔到 自然唔會係職場有優勢
最後發展到埋怨讀大學冇用

其實真係可悲

點解咁多人話冇用？ 讀完就明

搵錢科咪有用囉
係香港嚟講

係大學乞食科冇用 啲人飛左三隻字

就係廢你個仔女都入唔到
咁你作為廢柴之父 又有幾廢

你呢句可以apply落完全野到

因為30 40歲，係睇你工作經驗
咁你工作經驗點黎呀？你無讀大學普遍可以有咩晉升機會

香港，專科master，mphil用多兩年時間，出到黎都係大概高degree fg 3-4k （hr 價）
咁你覺得抵唔抵讀

咁事實係好多公司你得IVE根本唔會請你

踢水啲力不如擺埋條尾到遊得仲快啦
如果腳有用 魚一早進化左隻腳出黎

我樓上兩件廢老搭 lift 果時，話而家香港變晒架喇，尤其係d後生仔變得好無禮貌。跟住又話呢d咪係關學校事，唔識教學生，講到唔關家長事

全世界有邊度地方既家長，會好似香港咁，教d啱啱夠高禁 lift 掣既小朋友用2隻手指，狂禁開掣，然後快速禁關門掣，都痴撚線

淨係講政府工，尤其係紀律部隊，有無大學學位，職位升遷已有天壤之別。

讀大學除左專科有用
其他都係一張沙紙
有冇用最後要睇你好唔好彩
唔讀難啲升職
因為讀書其實都影響到你點諗野

共同點：佢地都係讀IT

共通點：
- 佢哋係讀名校 CS
- 佢哋有家底 / 人脈

共通點:
-唔o係香港

大學degree冇用好正常

你惗下hd/asso
隨便讀醫護或者做警察都高人工啦
起薪過20k

讀大學的確重要
但好多人focus左係出黎搵工既入場卷/前景
知唔知要搵工人生已經輸左
最完美係讀完出黎接手屋企既生意/自己搞生意
要搵工就已經係人生輸家

聽過廢老講啲大學生淨係識搞事
好彩個女入唔到

唔諗住升職？？

因為讀唔到書班人怕比人話無用所以反射防禦話讀書無用，佢哋以為讀書等於打開本書讀入面d字，佢哋唔識咩叫邏輯咩叫批判性思考咩係教育同埋學習嘅深層意義，通常得d學歷低既老屎忽老粗MK先話讀書無用，緊係啦做佢個d唔洗用腦既工緊係唔洗讀書，佢地做個d工本身就係安排比低學歷既人做既，嚟緊智能型社會唔讀書學多d野就仆街了

諾貝爾獎一百萬獎金先有月手

讀神科咪有用

利申:垃圾工程佬

因為香港一份無學歷既工都可以2-3萬一個月

大學：搵份折磨精神既工
無學歷：搵份折磨身體既工

同樣咁多錢

因為宜啲人有用嘅定義係賺幾多錢

但人嘅價值唔可以淨係用錢衡量

所以有用同無用，係睇你點用

同佢地講，樓下做老麥既都係無讀大學

基本上係香港讀書已經係冇乜用
個教學方式同內容已經係垃圾

你睇多啲書再講啦

廢中: 我讀社會大學

一來有無學位都死
個腦chur到死/體能chur到死
香港地嘅fresh gead無乜人可以有其他options

二來好多人執著成績 無focus係有用技能/人脈身上
但實情係識包裝自己同埋唔要面噉瘋狂識人先係王道

三來太多人接受唔到自己放下身段
難聽啲講fresh grad一定會俾市場歧視
但佢哋總係覺得自己出到一定會好高人工
到最後有期望落差自然覺得大學無用

我自己就疊埋心水做藍領搏移民算
大學學位喺我眼中只係一個加分項目
真係無乜太大嘅意義

非神科等於冇用 體驗u life玩下 有用

識玩,一定中學開始操FIT體能
DSE/CE 求撚其拎5科連中英pass
求其比錢考(買)個垃圾degree
考警察再考inspector已贏香港8成人

出面又做狗
緊係入政府
又多津貼大假又多,起碼保你唔會失業
每年仲有一班人主動幫你爭取人工

讀PhD咁睇唔開啊?

非專業的確讀黎無用

你本身唔係senior grad
C乜乜O, 出去同人握手果D位
你本身係junior , mid grade讀來根本無用
都唔知邊條友唱出來做野仲要邊進修
你好似政府咁補番個cert先升你又唔同講法

成本攻略書咁得個噏字
香港督察入場卷有幾可係濕鳩大學

難講, 有人樹大都做到officer
唔得咪考住老散先
再駁inspector

係香港真係無乜用
香港要技能多高學術

利申 有學位

難上加難

第一係而家啲媒體將大學生標籤做搞事廢青 特別老一輩睇完就覺得班大學生都唔顏書

第二係香港社會主流太功利 淨係focus喺人工
但大學學到嘅知識又點會係錢可以衡量得到

我覺得係要睇讀咩科

因為低學歷果啲成日以為讀大學都係搵一兩萬蚊
眼界窄
冇諗過自己既環境唔會接觸到有前途既u grad
各大銀行金融大把26-27歲就5-6萬
但你唔係u grad 根本唔會同佢地共事

唔係讀大學冇用 係而家啲人冇用

係到講無用 講要讀博既 到底有幾多個讀過大學

最主要係呢班人太多姐
變到影響左主流觀感大學生就係呢班人

識人好過識字

前面個度你話大學教育既作用係講得岩，而你後面講既野就好有問題，香港呢個情況根本唔關普及教育事，而係社會風氣使然同埋香港產業單一到根本篩唔走D本身就無志向做academic research／讀u既人，德國都係普及教育（假設你講既係由幼稚園開始計起個種普及教育），但佢產業多元，同埋社會風氣素來重視藍領工人，呢d足夠係中小學階段已經篩走哂d無志向讀大學既人走，所以德國既大學普遍入學率都係四成左右，學術風氣高，research亦都有好多豐碩成果。
查實香港人根本好多都唔知大學就係憑藉research引領緊社會甚至人類文明進步，但係香港就淪為職業訓練所同追國際d濕鳩ranking既場所，之後產業單一到又篩唔走大部份根本唔想做academic research既學生，先令到今時今日香港ｄ大學咁垃圾。
留名等睇連登仔又攞ｄ濕鳩排名打飛機

後生嘅：因為自己入唔到
中年嘅：因為自己仔女入唔到

哂氣啦
有班人永遠用誤導式比較，高學歷低收入工種vs低學歷高薪工種
永遠唔敢提及高學歷高薪工種
淨係講連登最愛嘅ca/aco，有大學學歷已經輕鬆搶你位，考警察海關入境？有大學學歷一入就可以入officer/inspector

咁又誇咗啲
學位過份澎漲唔係啲細路控制嘅，今日嘅社會職場生態係6/70後嘅人造成

睇下咩科啦

讀大學係可能冇用，但平均黎講出到黎一定成功過冇讀大學既

sorry 囉

啲人向錢看咪覺得無用 但係從來無人話讀完大學一定賺大錢 讀U學嘅係學呢個社會嘅走勢同埋你自己幫自己計劃下將來條路點行 就好似有啲工唔讀大學根本做唔到 例如我自己讀U係想做心理學家 唔通嗰班人又話讀U無用咩 仲要懶醒話自己出黎搵多幾年錢仲好呢啲根本係窮人思想 淨係識望住前面舊錢 唔識望遠啲 淨係覺得一味做做做就賺到錢 完全無視讀書學到返黎嘅一啲價值觀

工程科 大學生 定 工程 科大學生 先先

因為真
畢業都係要打工 只係打份可以加人工或者舒服嘅工

你老竇老母好撚有錢根本唔撚洗讀書
日日玩都唔會敗咗副身家

我日日見住個二世祖中學同學ig post佢d玩樂相就覺得好葡萄

讀唔成書嘅人同佢地父母特別鐘意強調

因為上唔到岸嘅都唔想人上到岸，咪講嚟打吓飛機
上到岸嘅更加唔想咁多人上岸，降低自己學歷嘅價值對佢有乜好處

所以會講真話叫你讀好啲書嘅只有家人

大學本身係for知識 尋求哲理 科研 唔係搵錢為重點
但依家就變左職訓所 非專科就食屎 搵唔到錢

你咁講根本可以屈撚晒機
讀完大學無用
咁係因為你個人廢
咁即係讀完大學實有用
因為讀完大學都無用唔係讀大學無用
只不過係因為你廢
你呢個理論可以APPLY 落所有野到

對男人同醜嘅女人有用

對靚女無乜用
大把女中五中六學歷靠個樣就嫁有錢佬
離婚仲可以分一半身家走

我以前補習老師
樣唔靚但極高學歷
最後嫁咗兩年老公就出軌model仔
咁佢都起碼可以靠學歷搵食

咁有咩用

我個人覺得啦
而家網絡咁發達
人際關係呢啲野開始變質
有時你唔洗靠人情 通過上網都可以搵到路數
有啲YOUTUBER就係成功既例子

讀大學唔一定有用 尤其對於啲混混沌沌死無乜目標既人
相反 知道目標既人 讀大學對於佢地泥講係一種哲學思維上既訓練 例如諗人生、人際關係等等

BTW 個人腳踏實地啲好
一步一步慢慢黎好過聽到人乜乜幾勁就以為自己都可以

唔係個個都可以一步登天
大部分以為可以一步登天既人都死得好慘

睇咩野科,乞食科咪無用囉,醫科咪有用囉.

正常，中5畢業做野
做到同期大學畢業咪岩岩好同fg同價甚至高少少
計落都係大學虧左
因為讀大學要比學費又冇賺到錢

1. 上唔到大學既人葡萄心態
2. 對大學課堂內容不感興趣
3. 未能適應大學的學習模式&評分方法
4. 因修讀時間長而覺得無用(浪費時間論)
5. 未能完成所謂「大學生必做的事」而發晦氣
6. 讀大學對整個人生而言作用不大
7. 大學所學技能未必能夠有助(職業)前途

呢個真 再加上啲人入去係為左玩 gpa 1.X 2.頭都仲可以若無其事 唔講以為佢地渡緊假

有錢養自己終老咪唔洗讀大學囉

好奇想知讀社科既大學生係咩心態

上堂本質冇用
學費堂考試費

仲有Ibanker snt 呢啲

已like

真，其他人只可以叫你x博士
諗到都覺得有種優越感

前提係你同你識既人處於同一水平，唔係你有咩利用價值？

唔係「大學」呢舊嘢冇用，而係讀緊／讀完呢舊嘢嘅人有無用先係問題所在。

親眼見過好多大學生身為一個高學歷、知識嘅年輕人，喺思維、處事方式上居然仲衰過一啲無讀過大學嘅上一代。

成日話上一代點用樓、職業、家底嚟衡量人，但自己轉個頭就用樣、身高、身材、衣著打扮嚟衡量人。

有人指出佢哋問題所在，佢哋就會用「呢個世界就係咁ga啦」、「全世界都會有呢啲問題」作為拒絕改善自己嘅藉口。

真係睇到我拍爛手掌！

是乎致用 係點用
大學學嘅嘢可以好離地
未必所有嘢apply 到

而apply 到唔係知識
係思考方式

我諗一個做咗致少十萬字英文功課既人，英文應該訓練得咁上下

但現實係有啲人大學畢業，英文水平仲係處於水皮狀態。

英文唔該離地，對一個大學生來講

思考方式係一種知識

SWOT係人都聽得明，有幾多人可以用SWOT來計畫下任何野，然後「表達」出來?

如果有人叫個Flash Grad寫SWOT表，SUB返啲UNKNOW 入去應該唔難。

但你叫個Flash Grad分析一件事，佢可能啞咗，等你講出SWOT 先識做野。

咁SWOT 係一個思考方式，但唔代表唔係知識

SWOT應該唔離地，話晒水泡野

唔係話打飛機定咩
教院fg平均年薪應該高過ust既

呢個係社會制度問題，叻既走曬去律師醫生
教書呢啲育人子弟既冇人做，推到份糧越黎越高，但學歷要求就
梗有人話讀書叻唔一定教書叻既，但起碼知識層面你唔好比個錯concept人

利申：教院BEd

至於話人垃圾果啲，份人垃圾既讀MIT你都係垃圾憑學歷話人垃圾真係笑而不語

垃圾就係垃圾
利申 fd

有啲科嘅應用價值已經太低
所以就靠用得到學歷知識都係搵唔到錢

唉

一個屋企人係國會議員 一個屋企係牙醫世家
同埋根本普通基層家庭係入唔到哈佛

你無講poly wo
莫非你係poly？

因為佢地無讀過
自然睇野唔同

有啲工話要有大學學位先請，但最後俾到你嘅人工咪又係得13k
但係香港有大學學位喺手又真係會多啲機會揾到份好啲嘅工嘅

第二項有啲on9，加返啲利誘會好啲